(絲打入) 求救!!! 想請教下護膚

小妹就敏感肌+易出痘痘 但未到好嚴重
痘痘問題係自從上年一次大爆發之後就一去無回頭
好想要返以前白滑嘅面豬登啊
我試過唔同嘅產品但都無乜得根治/大幅減少個問題
自問對護膚無乜心得 好多產品都係靠自己試下試下
有無靚女絲打可以教下我點樣護膚?

祝大家中秋節快樂

精液面膜

我曾經都爆勁多暗瘡
跟住因為爆暗瘡試咗好多唔同方法
越試越衰
後來決定咩都唔搽
洗面都只用清水
等皮膚休息吓先
點知跟住暗瘡好返曬
以後都唔敢搽嘢
我懷疑當初係我某隻moisturizer有敏感成分

我食過幾個月抗生素醫暗瘡

我都試過淨用清水洗面 但唔多work 可能每人膚質都唔同

如果唔食藥得唔得

你試下暫時咩護膚品都唔用
過一排用爽膚水 乳液個d
你最好用 冇酒精 冇香料 低刺激性個d
因為個d對皮膚唔會太大負擔

睇西醫啦
我都試過無啦啦咁
用好多方法
最後都係食a酸解決
好返後都好後悔唔早啲睇西醫

當你俾啲暗瘡煩到一個位就明 如果幾個月解決到點解仲要花時間試呢試路 嗰度啲錢都夠睇醫生 唔係護膚品唔重要 係要外敷內服 用藥殺入面嘅菌 外面搽保濕 暗瘡肌千其唔好用油成分嘅野 咩護膚油之類 vit b3我覺得幾好 再唔係就做果酸療程 但貴過你食藥 又唔係食一世

Btw中醫我都睇過 仲貴 但唔夠一陣又爆哂出黎

試過唔開心攪到荷爾蒙失調，真係要睇醫生先醫番好。唔好俾果d話睇完醫生搽藥膏攪到塊面又乾又甩皮又紅腫既相嚇怕你。
同我發現粉底都係一個好大既問題，自從轉左無用粉底液，用礦物粉之後，d暗粒白頭同m到前d大粒瘡真係好左8.9成

睇醫生
唔好自己亂咁搞

有咩化妝品可以照用?

但我咩都唔用會泛紅得仲犀利 我平時淨用施巴lotion搽面 一洗走塊面就開始乾+紅扑扑

你要了解咗你突然爆暗瘡嘅原因先
係太油定太乾定係飲食問題
戒一個月飲品 主要飲水
每日早啲訓唔好太大壓力
其實化妝無問題嘅但要卸得乾淨
你用完一啲清潔嘅產品
記住一定要保濕返
皮膚乾都係導致出油嘅原因

瘋狂補濕
揀d補水鎖水既產品 (唔好揀滋潤)

唔知你幾多歲
但我就十九歲開始狂爆瘡
廿五歲開始用shu uemura tsuya爽膚水同精華突然好左好多 各用完一支佢轉左配方就冇再回購
之後開始用skii神仙水 皮膚就keep住好好 依家好多人會讚我皮膚好 過去幾年都冇試過

不過唔知你皮膚底係點 咩原因暗瘡
睇醫生最穩陣
最最最簡單落手嘅可以試下爽膚水全部用化妝棉抹 唔好用太厚身既skincare 瘋狂補水補濕鎮靜皮膚
我記得好快已經好轉左好多

加油啊sis 見過我塊面就知生命有希望

記得換礦物粉底，可以唔要粉底我會搽防曬同加d碎粉only。
護膚品step盡量簡單d，有時候搽太多都會多左粒粒。我覺得AD+幾好用，特別佢個mask，用完第二日明顯粒粒少左同d大瘡無咁痛同會謝。佢個維他命c都幾好，面有d位用完毛孔明顯細左。
絲打如果面會紅同熱，佢個cool lotion都適合你。

係，落妝都好緊要。之前以為用完落妝水都抹到乾乾淨淨就得，原來仲未夠。
用過又話好乾淨，不殘留既落妝油，結果惡夢又開始

或者個d可能唔啱你肌膚
平時的補養都好緊要
仲要平時要有好的生活習慣
早睡早起 飲多d水 少甜少糖
我自己本身都係好容易爆瘡
用啱自己的護膚品而加雖然間中都有一兩粒
但已經少左好多同唔再係石頭瘡
或者你係敏感性肌膚
用冇酒精 冇香料 低刺激性個d會啱你

我講下我係點搞好
我係年少時冇乜生暗瘡果類
到大肚到生完都係無止境咁生
而家個小朋友三歲 終於冇乜
生活習慣改變咗好多
早上清水洗面 晚上用洗面奶
有食避孕藥 有做gym
少咗食牛 冇特別戒甜 奶
夜訓底
淨係用保濕gel

我覺得係食錯嘢 我一食芒果就嚟料所以我而家唔敢再食
水我飲好多㗎啦 我已經好努力去改下生活習慣
不過可能保濕真係唔夠 多謝絲打嘅意見

我仲係學生 未有咁多錢去睇皮膚專科醫生住
我而家無用到爽膚水 因為好似無乜用 唔知點揀啱自己嘅product

我之前成日都會有幾粒暗瘡，謝極都仲有

後尾用左foreo個隻洗面機，洗面奶用clarins，洗用完會再用化妝綿+bha抹面
又飲多左水
岩岩開始個陣爆得仲勁左
不過到而家已經幾個月冇出過暗瘡
但唔係幾知係邊樣有用

agger
清水洗好咗好多

食藥對身體唔好
尤其是係體質差嗰啲更加衰
所以如非必要都唔好食